律政師得啖笑 老公僭建 老婆唔知 香港人邊夠你哋玩呀特區政府

老公僭建 老婆唔知 香港人邊夠你哋玩呀特區政府

鄭若驊和丈夫潘樂陶獨立屋僭建，最終鄭若驊甩身，潘樂陶被檢控。原因很簡單，證據不足（又）。

因為涉案兩間屋 —

3 號屋（潘樂陶持有），有證據證明，屋內僭建物是潘樂陶買入後才建造，但由於檢控程序已展開，無交代詳情。

4 號屋（鄭若驊持有），證據指屋內僭建是鄭若驊買樓前已存在。

而為了避嫌，鄭若驊將檢控決定，全權交予刑事檢控專員梁卓然處理，梁卓然亦聘用資深大律師蔡維邦，提供獨立法律意見。

這些基本事實引申了兩個問題。

問題一：潘樂陶僭建，鄭若驊完全不知？

先講明，要檢控僭建有兩個元素，一是買入之後僭建，二是僭建時知情。

涉案兩間獨立屋相連，鄭潘夫婦持有，現在的情況是潘樂陶的 3 號屋僭建夠證據起訴，4 號屋則早就僭建好，和鄭若驊無關。留意檢控元素和現況，指向一個很有趣的事實：潘樂陶在「隔籬屋」僭建，作為妻子的鄭若驊不單無參與，還完全不知情。

而這兩間屋是相連、中間有通道（都是僭建的），由兩夫婦持有，丈夫被告僭建，妻子脫身，似乎還可以講句「唔關我事，我都唔知㗎！」

要不就是講大話，要不就是這對「夫妻」的關係相當微妙，信不信由你，反正刑事檢控專員就信了。

問題二：今次又突然醒起要避嫌？

今次檢控決定，律政司和刑事檢控專員避嫌工夫十足。

今年 1 月，作為涉案人鄭若驊已將案件交予梁卓然負責，「為了避免可能產生任何偏頗或不當影響的印象」。梁卓然再決定委聘獨立大律師意見，這個大律師是蔡維邦，「為了避免可能產生任何偏頗印象」。蔡維邦何許人也？梁天琦代表律師，曾為梁天琦在庭上求情，稱他們上一代人貪圖逸樂，將爭取民主責任推予梁天琦等年輕人。

從避嫌的角度，確實很難挑剔。

問題是，上次不檢控梁振英時，刑事檢控專員似乎又唔醒起要避嫌。

一個律政司，涉及建築物條例，一般罰款了事，避嫌做到 100 分。

一個前特首加全國政協副主席，涉及公職人員行為失當，最高判監 7 年，搵獨立意見無需要。

法律同標準，平民真係識條鐵。

不過無論如何，有一點可以肯定，就是鄭若驊今次放假放得恰到好處。根據特首辦主任陳國基的說法，鄭若驊今個月 15 日到 26 日放假，時間非常微妙。

事關屋宇署去年 12 月 27 日，知道鄭若驊和潘樂陶家有僭建，建築物條例的檢控時限是「一年」，即今年 12 月 27 日，而鄭司長就放假放到 12 月 26 日。

一個假期，避哂 CY 同僭建檢控，稱得上完美，難怪陳國基可以大大聲話，「鄭若驊放假唔係避免交代 CY 檢控決定」，原來是因為，哼哼，還有一單僭建在後頭呀少年。

做官做到咁，神奇、頂級、超卓，香港人邊夠你地玩呀特區政府。

香港真係搞灣左

律政司

而家香港跟本無法無天架啦

琴日睇依個標題 仲以為自己眼花

繁體支那真係柒撚到出汁 ....

支那咁囉

律政司告律政司老公

司 呀

連登仔

係喎， sorr

諗下告唔告自己真係好難

仲話係律證師，痴撚線
仲有單係佢用呢兩個僭建單位去做按揭，但冇申報係僭建，但仲未有人告佢